燒車變燒傷手腳 鐵鎚幫落網

2018年07月07日

燒車變燒傷手腳 鐵鎚幫落網

■警搜查賊匪犯案前所乘白色私家車。

【7.1千萬劫案】

【本報訊】3名鐵鎚幫悍匪周日（1日）打劫尖沙嘴海防道一間鐘錶珠寶行，不消1分鐘擸走一批總值約2,350萬元的名錶及手鏈，再狂奔至附近街口跳上接應七人車逃去，事後七人車在元朗新田遭毀。警方前日掩至元朗一酒店拘捕懷疑涉案車手。

二級燒傷無求醫

被捕27歲姓陳本地男子，報稱無業，涉嫌串謀行劫、縱火及藏毒。警方相信陳當日駕駛七人車接應賊人，其後再將七人車燒毀，稍後會落案控以相關罪名。涉案七人車於今年3月在元朗被人偷去，疑犯淋潑易燃液體縱火燒車時，意外燒傷右手及雙腳，造成二級燒傷，但沒有求醫，至落網後被押至屯門醫院治理及扣查。

警方根據情報分析調查後，前日凌晨在元朗一酒店拘捕陳，並在房間內撿獲少量毒品。警員亦在同區另一間疑涉案賊匪下榻過的酒店房間內，撿獲一條涉案七人車車匙。不過至今贓物仍未起回。

被捕男子當日犯案前，涉曾駕駛一輛白色私家車至元朗，然後換乘涉案七人車，警方在屯門洪祥路發現該輛白色私家車。昨午大批警員在場搜車，撿獲手套及面具，正調查是否與案件有關。案中至少有3名賊人仍在逃，其中一名是南亞裔男子，消息指賊人懷疑已潛逃離港。

■記者簡明恩

上一則
上一則
向茶餐廳職員追百萬 四惡煞扑債仔頭挾的士司機做車手

下一則
下一則
妻夥友爆車窗 盜夫名錶鑽石

想睇呢單 妻夥友爆車窗 盜夫名錶鑽石